[
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 1,
    "question": "Le traitement de la glom\u00e9rulon\u00e9phrite aigu\u00eb post-streptococcique repose sur :",
    "options": [
      "A. La vaccination p\u00e9riodique pour \u00e9viter les maladies dangereuses",
      "B. Repos au lit",
      "C. Les antibiotiques comme la P\u00e9nicilline ou l'\u00c9rythromycine",
      "D. Corticoth\u00e9rapie de routine",
      "E. Aucun traitement"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 2,
    "question": "Concernant le gluconate de calcium :",
    "options": [
      "A. Est indiqu\u00e9 en cas de signes ECG d'hypernatr\u00e9mie",
      "B. Est indiqu\u00e9 en cas de signes ECG d'hypokali\u00e9mie",
      "C. Son utilisation est strictement contre-indiqu\u00e9e en association avec les digitaliques",
      "D. Son d\u00e9lai d'action est court (quelques minutes)",
      "E. Son action est durable"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 3,
    "question": "*Une patiente de 35 ans s'est pr\u00e9sent\u00e9e au Service de N\u00e9phrologie apr\u00e8s un \u00e9pisode d'h\u00e9maturie macroscopique. Parmi les examens biologiques suivants, lequel nous montre que l'h\u00e9maturie est d'origine r\u00e9nale ?",
    "options": [
      "A. La PTH (parathormone)",
      "B. La prot\u00e9inurie/jour",
      "C. La morphologie \u00e9rythrocytaire urinaire (cylindres h\u00e9matiques)",
      "D. Le frottis sanguin",
      "E. La NFS (num\u00e9ration de la formule sanguine)"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 4,
    "question": "La th\u00e9rapie antiprot\u00e9inurique est repr\u00e9sent\u00e9e par :",
    "options": [
      "A. Cefuroxime axetil",
      "B. Irb\u00e9sartan",
      "C. P\u00e9rindopril",
      "D. Nif\u00e9dipine",
      "E. M\u00e9loxicam"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 5,
    "question": "*Le traitement de l'acidose m\u00e9tabolique repose sur :",
    "options": [
      "A. Chlorure de sodium",
      "B. Bicarbonate de sodium",
      "C. Ch\u00e9lateurs de phosphates",
      "D. \u00c9rythropo\u00ef\u00e9tine",
      "E. R\u00e9sines \u00e9changeuses d'ions"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 6,
    "question": "Quelles complications craignez-vous en cas d'un syndrome n\u00e9phrotique ?",
    "options": [
      "A. Thromboses",
      "B. Hypercholest\u00e9rol\u00e9mie non ath\u00e9rog\u00e8ne",
      "C. Surdosage m\u00e9dicamenteux",
      "D. Ob\u00e9sit\u00e9",
      "E. Augmentation du risque cardiovasculaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 7,
    "question": "Quel est le mode de transmission de la polykystose r\u00e9nale ?",
    "options": [
      "A. Li\u00e9 \u00e0 l'X",
      "B. Dominant",
      "C. R\u00e9cessif",
      "D. Autosomique",
      "E. Codominant"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 8,
    "question": "Les affirmations suivantes sont vraies concernant la glom\u00e9rulon\u00e9phrite secondaire au virus h\u00e9patique C :",
    "options": [
      "A. La forme la plus fr\u00e9quente est la glom\u00e9rulon\u00e9phrite \u00e0 l\u00e9sions minimes",
      "B. Les corticost\u00e9ro\u00efdes et les immunosuppresseurs sont indiqu\u00e9s seulement dans les formes de GNRP",
      "C. Le traitement repose sur l'Interf\u00e9ron + Ribavirine (antiviraux)",
      "D. La forme la plus fr\u00e9quente est la glom\u00e9rulon\u00e9phrite membrano-prolif\u00e9rative / cryoglobulin\u00e9mique",
      "E. Les corticost\u00e9ro\u00efdes et les immunosuppresseurs ne doivent pas \u00eatre utilis\u00e9s isol\u00e9ment car ils favorisent la r\u00e9plication virale"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 9,
    "question": "Quels sont les m\u00e9dicaments \u00e0 \u00e9viter chez un patient diab\u00e9tique connu avec une maladie r\u00e9nale chronique (DFG < 30ml/min/1.73 m2) ?",
    "options": [
      "A. Ciprofloxacine",
      "B. AINS (anti-inflammatoires non st\u00e9ro\u00efdiens)",
      "C. Gentamicine",
      "D. Diur\u00e9tique de l'anse",
      "E. Amikacine"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 10,
    "question": "Quelles sont les n\u00e9phropathies \u00e0 compl\u00e9ment diminu\u00e9 ?",
    "options": [
      "A. Glom\u00e9rulon\u00e9phrite \u00e0 l\u00e9sions minimes",
      "B. Glom\u00e9rulon\u00e9phrite post-streptococcique",
      "C. Lupus",
      "D. N\u00e9phropathie \u00e0 IgA",
      "E. Maladie de Goodpasture"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 11,
    "question": "Vous voyez aux urgences un patient \u00e2g\u00e9 venu pour diarrh\u00e9e aigu\u00eb. Connu pour HTA essentielle. Cr\u00e9atinine de base 1 mg/dl. Bilan actuel : Ur\u00e9e 180 mg/dl, Cr\u00e9atinine 3.2 mg/dl, Acidose m\u00e9tabolique, Hyperkali\u00e9mie 6.7 mmol/L. Les r\u00e9ponses suivantes sont justes :",
    "options": [
      "A. On ne doit pas corriger l'hyperkali\u00e9mie",
      "B. On donne glucose + insuline pour faire entrer le potassium dans les cellules",
      "C. On administre du Gluconate de Calcium pour prot\u00e9ger le c\u0153ur",
      "D. S'agit d'une l\u00e9sion r\u00e9nale aigu\u00eb (LRA)",
      "E. Il faut corriger l'\u00e9quilibre hydro-\u00e9lectrolytique (r\u00e9hydratation)"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 12,
    "question": "Quelles sont les contre-indications des IEC (Inhibiteurs de l'enzyme de conversion) ou ARAII pour traiter l'hypertension r\u00e9no-vasculaire ?",
    "options": [
      "A. St\u00e9nose de l'art\u00e8re r\u00e9nale gauche",
      "B. St\u00e9nose de l'art\u00e8re r\u00e9nale droite",
      "C. St\u00e9nose de l'art\u00e8re r\u00e9nale bilat\u00e9rale",
      "D. St\u00e9nose de l'art\u00e8re r\u00e9nale unilat\u00e9rale",
      "E. St\u00e9nose de l'art\u00e8re r\u00e9nale sur rein unique"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 13,
    "question": "Une patiente de 30 ans, atteinte d'une polykystose r\u00e9nale autosomique dominante, consulte pour douleurs lombaires bilat\u00e9rales, fi\u00e8vre 39\u00b0C et vomissements. \u00c0 quel diagnostic pensez-vous ?",
    "options": [
      "A. Infection intra-kystique",
      "B. Diverticulose",
      "C. Py\u00e9lon\u00e9phrite aigu\u00eb",
      "D. Infection urinaire basse",
      "E. H\u00e9patite auto-immune"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 14,
    "question": "Quelles sont les causes de la maladie r\u00e9nale chronique associ\u00e9e \u00e0 une taille des reins normale/augment\u00e9e ?",
    "options": [
      "A. L'hypertension art\u00e9rielle",
      "B. L'amylose",
      "C. Le diab\u00e8te",
      "D. La polykystose r\u00e9nale",
      "E. La n\u00e9phroscl\u00e9rose"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 15,
    "question": "Selon la classification Chapel Hill (2012), les vascularites des petits vaisseaux sont :",
    "options": [
      "A. L'art\u00e9rite \u00e0 cellules g\u00e9antes",
      "B. La granulomatose \u00e9osinophilique avec polyang\u00e9ite (Churg-Strauss)",
      "C. L'art\u00e9rite de Takayasu",
      "D. La polyang\u00e9ite microscopique",
      "E. La granulomatose avec polyang\u00e9ite (de Wegener)"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 16,
    "question": "*Un patient a un d\u00e9bit de filtration glom\u00e9rulaire estim\u00e9 de 18 ml/min/1.73 m\u00b2. Quel est le stade de cette maladie r\u00e9nale chronique ?",
    "options": [
      "A. Stade G3a",
      "B. Stade G3b",
      "C. Stade G2",
      "D. Stade G4",
      "E. Stade G1"
    ],
    "correct_answers": ["D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 17,
    "question": "*L'an\u00e9mie dans la maladie r\u00e9nale chronique est :",
    "options": [
      "A. Normochrome, normocytaire",
      "B. Hypochrome, normocytaire",
      "C. Hypochrome, microcytaire",
      "D. Normochrome, microcytaire",
      "E. H\u00e9molytique m\u00e9canique"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 18,
    "question": "Devant un patient avec un stade final de la maladie r\u00e9nale chronique, quelles sont les mesures \u00e0 mettre en place ?",
    "options": [
      "A. Diur\u00e9tiques de l'anse \u00e0 doses plus fortes",
      "B. Diur\u00e9tiques \u00e9pargneurs de potassium",
      "C. Sartans \u00e0 doses plus fortes pour corriger les pertes de prot\u00e9ines",
      "D. Une greffe de rein doit \u00eatre envisag\u00e9e",
      "E. Pr\u00e9paration pour la th\u00e9rapie de suppl\u00e9ance r\u00e9nale (dialyse)"
    ],
    "correct_answers": ["D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 19,
    "question": "Parmi les facteurs suivants, lesquels contribuent aux troubles min\u00e9ralo-osseux ?",
    "options": [
      "A. L'hypercalc\u00e9mie",
      "B. L'hyperphosphat\u00e9mie",
      "C. La carence en calcitriol (Vitamine D active)",
      "D. L'hyperphosphaturie",
      "E. L'alcalose m\u00e9tabolique"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 20,
    "question": "Indiquez les m\u00e9dicaments n\u00e9phrotoxiques :",
    "options": [
      "A. Aminoglycosides",
      "B. Cisplatine",
      "C. Ciclosporine",
      "D. IEC (inhibiteurs de l'enzyme de conversion)",
      "E. AINS (anti-inflammatoires non st\u00e9ro\u00efdiens)"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 21,
    "question": "Quels sont les crit\u00e8res d'un syndrome n\u00e9phrotique impur ?",
    "options": [
      "A. Le taux de C3 diminu\u00e9",
      "B. Cr\u00e9atinine s\u00e9rique \u00e9lev\u00e9e (Insuffisance r\u00e9nale)",
      "C. La pr\u00e9sence d'h\u00e9maturie dysmorphique",
      "D. Cholest\u00e9rol \u00e9lev\u00e9",
      "E. La pr\u00e9sence de l'hypertension art\u00e9rielle"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 22,
    "question": "*Dans la classification de la maladie r\u00e9nale chronique, A3 correspond \u00e0 :",
    "options": [
      "A. Albuminurie > 300 mg/j",
      "B. Albuminurie < 30 mg/j",
      "C. Albuminurie entre 30-300 mg/j",
      "D. Albuminurie > 600 mg/j",
      "E. Albuminurie < 100 mg/j"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 23,
    "question": "*\u00c0 quoi correspond le stade V de la n\u00e9phropathie lupique ?",
    "options": [
      "A. Glom\u00e9rulon\u00e9phrite m\u00e9sangiale",
      "B. Scl\u00e9rose glom\u00e9rulaire",
      "C. Glom\u00e9rulon\u00e9phrite prolif\u00e9rative focale",
      "D. Glom\u00e9rulon\u00e9phrite prolif\u00e9rative diffuse",
      "E. Glom\u00e9rulon\u00e9phrite extra-membraneuse"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 24,
    "question": "Les immunosuppresseurs classiques sont :",
    "options": [
      "A. L'azathioprine",
      "B. La cyclosporine",
      "C. Le cyclophosphamide",
      "D. Les st\u00e9ro\u00efdes",
      "E. Les AINS"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 25,
    "question": "La pr\u00e9-\u00e9clampsie est d\u00e9finie par :",
    "options": [
      "A. TA > 140 et/ou 90 mmHg apr\u00e8s 20 semaines de grossesse + Prot\u00e9inurie > 300 mg/jour",
      "B. Prot\u00e9inurie < 150 mg/jour",
      "C. TA > 140 et/ou 90 mmHg avant 20 semaines de grossesse",
      "D. Hypertension art\u00e9rielle apr\u00e8s 34 semaines de la grossesse",
      "E. Prot\u00e9inurie > 300 mg/jour associ\u00e9e \u00e0 l'HTA gravidique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 26,
    "question": "Patient de 45 ans connu avec une glom\u00e9rulon\u00e9phrite chronique primitive forme membraneuse. Prot\u00e9inurie 8g/jour, hypoalbumin\u00e9mie. Quelles sont les complications possibles ?",
    "options": [
      "A. Hypernatr\u00e9mie",
      "B. Hyperkali\u00e9mie",
      "C. Infections",
      "D. Malnutrition",
      "E. Thromboses veineuses"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 27,
    "question": "Les formes secondaires des GNC m\u00e9sangiales (ou glom\u00e9rulopathies) peuvent se trouver dans :",
    "options": [
      "A. La cardiomyopathie (Amylose ?)",
      "B. Les h\u00e9mopathies malignes",
      "C. L'h\u00e9patite C",
      "D. Le LEAD (Lupus)",
      "E. Les n\u00e9oplasies"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 28,
    "question": "Un patient de 47 ans hospitalis\u00e9 pour \u0153d\u00e8mes mous, blancs, indolores. Urine mousseuse. Cr\u00e9atinine normale, Prot\u00e9inurie 9g/24h, Cholest\u00e9rol \u00e9lev\u00e9. Quel est votre diagnostic ?",
    "options": [
      "A. Maladie r\u00e9nale aigu\u00eb",
      "B. Glom\u00e9rulon\u00e9phrite rapidement progressive",
      "C. N\u00e9phropathie glom\u00e9rulaire",
      "D. Syndrome n\u00e9phrotique",
      "E. Syndrome n\u00e9phritique"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 29,
    "question": "*Les anticorps anti-membrane basale glom\u00e9rulaire r\u00e9agissent de fa\u00e7on crois\u00e9e avec :",
    "options": [
      "A. La barri\u00e8re h\u00e9mato-enc\u00e9phalique",
      "B. La membrane basale alv\u00e9olaire pulmonaire",
      "C. La membrane basale de la muqueuse antrale",
      "D. Le c\u0153ur",
      "E. Les antig\u00e8nes streptococciques"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 30,
    "question": "Quels sont les antibiotiques potentiellement n\u00e9phrotoxiques ?",
    "options": [
      "A. Ciprofloxacine",
      "B. C\u00e9furoxime",
      "C. Amikacine",
      "D. Gentamicine",
      "E. Carbap\u00e9n\u00e8mes"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 0,
    "id": 31,
    "question": "Que comprend le r\u00e9gime alimentaire des patients trait\u00e9s par h\u00e9modialyse ?",
    "options": [
      "A. Une restriction hydrique",
      "B. Des apports prot\u00e9iques < 0.8g/kg/jour",
      "C. Des apports caloriques de 35 kcal/kg/jour",
      "D. Un r\u00e9gime hypoglucidique",
      "E. Un r\u00e9gime riche en potassium"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C"]
  }
]
